---
title: Bez karet a efektivity
date: 2021-09-28
category: muzi
image: /public/images/zapasy/janov-morasice.png
h1: Janov vs Morašice
sestava: J. Špinar – M. Černohorský, D. Štancl, M. Ropek, V. Tměj – V. Novák (J.
  Vedral), M. Chmelík, T. Nádvorník, B. Válek – Z. Skala (F. Bureš), V. Štěpán
  (J. Kubeš)
goly: M. Chmelík 2, B. Válek (V. Novák)
zlute: null
cervene: null
multimedia: https://drive.google.com/drive/folders/1xA4hzmoq4Suetb2DcFfi2wQhv2CdU40n
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A4A/2021/Morašice/50749cd0-d564-472d-a591-203d8dbda645.html
---
Jak už to bývá poslední roky zvykem, na sv. Václava nás čekalo 2. kolo okresního poháru. Tentokrát jsme se vydali strávit sváteční odpoledne v nedalekém Janově. V útoku dostala prostor dvojice Skala – Štěpán, která napomáhala k většímu držení míče a klidnější rozehrávce. Hned v první minutě prošel Novák na pravé straně přes tři hráče až do vápna, ale z úhlu Beránka nepropálil. Hned v další minutě nedosáhli na centr na zadní tyč ani Skala ani Ropek a nedlouho poté se v podobné situaci objevil Štancl po centru Ropka, který vracel do vápna přetažený míč. Oproti posledním domácím zápasům se nám dařilo kombinovat bez zbrklých ztrát míče, ale chybělo tomu správné finální rozhodnutí. Jinak se nám dařilo držet domácí útočníky daleko od naší brány. Přesto jsme ale z první šance inkasovali, když se domácím podařilo po autu odcentrovat a nehlídaný Jirásek dokázal umístit těžkou střelu z voleje k tyči. Po gólu domácí ožili, což vyústilo ve dva úniky Boháčka za naši obranu, ale ani v jednom případě Špinara nepřekonal. Na opačné straně Chmelík po přímém kopu z poloviny hřiště prodloužil míč hlavou jen těsně vedle tyče. Před odchodem do kabin mohl stejný hráč vyrovnat skóre po odraženém rohu, ale byl tak překvapený, že rovnou čtveřice domácích hráčů kolem něj nejevila aktivitu míč odkopnout, a tak v rychlosti střelou na dlouhou nohu trefil přesně prostor, kde se vyskytoval brankář.

Druhý poločas poznamenal déšť, který více nahrával domácím a jejich nákopům za naši obranu, ale až na pár rohů z toho žádné výrazné ohrožení branky nebylo. Blízko vyrovnání jsme byli po Válkově průniku z levé strany, když předložil pod sebe na volného Skalu, ale do jeho střely se postavil obránce a následnou Chmelíkovu dorážku gólman vyrazil. O pár minut později se tentýž hráč ocitl ve vápně po možná čistém skluzu na zemi a rozhodčí, který to ze středového kruhu velmi dobře viděl, ukázal na pokutový kop. Beránek sice Válkův pokus vyrazil, ale pouze k dobíhajícímu Chmelíkovi a ten se zblízka nemýlil. Za chvíli jsme se ujali vedení, když Nádvorník vyslal průnikovku na Nováka, který se místo centru radši vydal mezi obránce a po pár odrazech ještě stihl před čárou poslat míč patičkou před bránu, kde už měl Válek jednoduchou úlohu. Navýšit naše vedení mohl Bureš, který po další průnikovce a silným dožadováním se ofsajdu domácích hráčů utíkal sám na bránu, ale Beránek byl proti. Poté naše hra úplně opadla, jakoby se nám přestalo chtít běhat a tak přišlo pět minut, které rozhodli zápas. Nejprve se při dlouhém domácím nákopu srazil Černohorský a vracející se Kubeš a osamocený Heger srovnal skóre střelou na protější tyč. Za dvě minuty po chybné rozehrávce utekl Heger po naší pravé straně a centrovaný míč i přes snahu Chmelíka zapadl za zadní tyč, kde situaci ještě kontrolovali dva domácí hráči. Za další tři minuty už to bylo 4:2, když ze stejné strany po přihrávce na penaltu zakončoval nikým nehlídaný Boháček. Zkorigovat skóre se ještě povedlo pět minut před koncem Chmelíkovi, když si našel na vápně odražený míč a propálil vše, co mu stálo v cestě. Na víc jsme se už ale nezmohli, a tak se s pohárem loučíme již ve druhém kole.